4名學生仍被國安綁架 未正式落案起訴

4名涉國安法被捕學生仍被扣查 未正式落案起訴

警方仍在扣查4名涉嫌觸犯港區國安法的被捕學生，案件仍在調查，暫時未有人被落案起訴。警方國家安全處昨晚採取拘捕行動，分別在元朗、屯門及沙田，拘捕3男1女的疑犯，4人年齡16至21歲，涉嫌觸犯港區國安法第20條，即組織、策劃、實施或參與分裂國家罪名，以及第21條，即煽動、協助、教唆及資助分裂國家。

學生動源昨日在社交網站指，前召集人鍾翰林晚上在元朗住所被警方拘捕，並檢走數袋證物。警方其後在會見傳媒時指，港區國安法生效後，有團伙在社交平台宣告成立港獨組織，綱領是建立香港共和國，亦有宣言煽動其他人加入。

原文網址：